<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

 <title>photos &amp; geschichten</title>
 <link href="http://suedwestlich.de/atom.xml" rel="self"/>
 <link href="http://suedwestlich.de/"/>
 <updated>2018-02-21T16:14:54+01:00</updated>
 <id>http://suedwestlich.de</id>
 <author>
   <name></name>
   <email></email>
 </author>

 
 <entry>
   <title>Spaziergang über Wiesen, Baume Les Messieurs, Jura, Frankreich</title>
   <link href="http://suedwestlich.de/2017/01/12/Spaziergang-Baume-les-Messieurs.html"/>
   <updated>2017-01-12T00:00:00+01:00</updated>
   <id>http://suedwestlich.de/2017/01/12/Spaziergang-Baume-les-Messieurs</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://drive.google.com/uc?export=view&amp;amp;id=0B_0ytqCzWz0EM0Rlb0pJOW5yUFU&quot; alt=&quot;Kuhweide&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Heute stand ein Besuch des Ortes Baume les Messieurs an - netter, sehr kleiner Ort, in einem Talkessel gelegen, von hundert Meter hohen Felswänden umgeben - was man aber dem Bild natürlich nicht ansieht. Wir spazierten/wanderten/liefen an den Felskante entlang, besahen uns die schöne Landschaft und überwunden unsere “Angst”, über eine Kuhweide zu gehen - man weiß ja nie :-)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dabei entstand dieses Panorama (mit meinem Lieblingsmotiv) in Anlehnung an &lt;a href=&quot;http://suedwestlich.de/2015/09/11/Irland-Barley-Lake.html&quot; title=&quot;Barley Lake&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;dieses Foto&lt;/a&gt; aus Irland.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Abstieg bei Baume Les Messieurs, Jura, Frankreich</title>
   <link href="http://suedwestlich.de/2017/01/12/Baume-Les-Messieurs.html"/>
   <updated>2017-01-12T00:00:00+01:00</updated>
   <id>http://suedwestlich.de/2017/01/12/Baume-Les-Messieurs</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://drive.google.com/uc?export=view&amp;amp;id=0B_0ytqCzWz0EVE1vQ3FtX2p3VGM&quot; alt=&quot;Tal&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unser erster Urlaub zu dritt stand an - also das Auto vollgepackt, vollgetankt und nun wohin? Am Kühlschrank hing ein Zeitungsartikel über das französische Jura und pries dessen Naturlandschaften und Wandermöglichkeiten an. Und da es einen passenden Wanderführer von Rother dazu gibt, stand fest: Jura, wir kommen!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Foto entstand oberhalb des Dorfes &lt;a href=&quot;https://de.wikipedia.org/wiki/Baume-les-Messieurs&quot; title=&quot;Wikipedia Baume les Messieurs&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Baume les Messieurs&lt;/a&gt; und zeigt das Tal, in welchem der Ort angesiedelt ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach unten ins Tal gelangt man über eine steile Felstreppe, die teilweise sehr ausgetreten und brüchig ist, aber dadurch auch an Charme gewinnt.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Experiment mit Sonnenbrille und Smartphone, Freiburg</title>
   <link href="http://suedwestlich.de/2016/06/07/Sonnenbrille-Experiment.html"/>
   <updated>2016-06-07T00:00:00+02:00</updated>
   <id>http://suedwestlich.de/2016/06/07/Sonnenbrille-Experiment</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://drive.google.com/uc?export=view&amp;amp;id=0B_0ytqCzWz0EZUhmR0pFTE1MNkU&quot; alt=&quot;Experiment&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Belichtung durch die Sonnenbrille messen und per Touch auf das Display festsetzen. Nun die Sonnenbrille nach belieben verschieben.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Teneriffa, Bergstraße</title>
   <link href="http://suedwestlich.de/2016/02/29/Spielberge.html"/>
   <updated>2016-02-29T00:00:00+01:00</updated>
   <id>http://suedwestlich.de/2016/02/29/Spielberge</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://drive.google.com/uc?export=view&amp;amp;id=0B_0ytqCzWz0ESy1vSi1BQlpTd3c&quot; alt=&quot;Berge&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auf dem Rückweg vom Pico Viejo musste ich an dieser Bergstraße einfach kurz anhalten, Kamera schnappen und abdrücken. Erst beim Review auf dem Rechner sah ich, warum mir das Bild so gefällt.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Freiburg, mit dem Rad übern Tuniberg</title>
   <link href="http://suedwestlich.de/2016/02/29/Birds.html"/>
   <updated>2016-02-29T00:00:00+01:00</updated>
   <id>http://suedwestlich.de/2016/02/29/Birds</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://drive.google.com/uc?export=view&amp;amp;id=0B_0ytqCzWz0ENHk5TlJfRmtaRkE&quot; alt=&quot;Birds&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mal wieder mit einem meiner Fahrräder unterwegs gewesen - der Unterschied: die Kamera parat gehabt. Beim Überqueren des Tunibergs mit Ziel Attilafelsen, überflog mich ein riesiger Vogelschwarm. Keine Zeit zum Anhalten - Glück gehabt, dass ich die Kamera eingeschalten hatte.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Island, Skaftafelljökull, Gletschereis</title>
   <link href="http://suedwestlich.de/2015/10/13/Skaftafelljoekull-Gletschereis.html"/>
   <updated>2015-10-13T00:00:00+02:00</updated>
   <id>http://suedwestlich.de/2015/10/13/Skaftafelljoekull-Gletschereis</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://drive.google.com/uc?export=view&amp;amp;id=0B_0ytqCzWz0EYkJhRmo5aU5NdDA&quot; alt=&quot;Gletschereis&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im Skaftafell-Nationalpark kamen wir einmal recht nah an einen Gletscher heran und wie ich finde, ist das Photo in schwarz-weiß gelungen. Die schwarzen Flecken im Eis stammen von der Asche, die bei Vulkanausbrüchen ausgestoßen wurde.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Irland, Killarney National Park, Brücke über Muckross Lake</title>
   <link href="http://suedwestlich.de/2015/10/12/Killarney-Nationalpark-Muckross-Lake.html"/>
   <updated>2015-10-12T00:00:00+02:00</updated>
   <id>http://suedwestlich.de/2015/10/12/Killarney-Nationalpark-Muckross-Lake</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://drive.google.com/uc?export=view&amp;amp;id=0B_0ytqCzWz0EdV9qTEZ4NUxkVkU&quot; alt=&quot;Bruecke&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir verbrachten einige Tage in und rund um Killarney. Als wir das erste Mal in Killarney ankamen, dachten wir schon: “Ohje, ziemlich überlaufen” und das Publikum ist auch eher an der oberen Altersskala anzusiedeln. Aber weit gefehlt: die Abfahrt über die N71 kommend ist ein Traum! Eng verschlungene Straße, die durch Wälder führt, kurvig und eine gute Aussicht - ideal zum Biken (mit oder ohne Motor). Vor Killarney liegt der Muckross Lake, ein ideales Erholungsgebiet. Weicht man vom Weg ab und schlägt sich durch Büsche runter zum Ufer des Sees, ist man schnell komplett alleine und bekommt von den Spaziergängern nicht mehr viel mit. Am See entstand auch das obige Bild.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Teneriffa, Benijo, End of the World</title>
   <link href="http://suedwestlich.de/2015/10/11/End-of-the-World.html"/>
   <updated>2015-10-11T00:00:00+02:00</updated>
   <id>http://suedwestlich.de/2015/10/11/End-of-the-World</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://drive.google.com/uc?export=view&amp;amp;id=0B_0ytqCzWz0EOVBBa0FrczBRcmM&quot; alt=&quot;End of the World&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eine unserer schönsten Wanderungen auf Teneriffa startete in Benijo, weit im Norden von Teneriffa und nur über sehr kleine, verwundene Straßen zu erreichen - allein die Fahrt mit dem Auto war schon ein Abenteuer. Die Straßen führten uns durch Nebelwälder, auf die ich sicher noch zu sprechen komme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir starteten bei schönsten Wanderwetter (naja, eher ein bisschen zu warm) und gingen immer an der Steilküste entlang Richtung zu einem kleinen Örtchen namens ‘El Draguillo’. Von da an ging es bergauf - immer nur noch bergauf. Eben bis zu unserem Rastplatz, wo auch das Photo entstand, hoch über dem Strand und den Orten Benijo und El Draguillo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bevor wir uns wieder auf dem Heimweg machten, besuchten wir das Restaurante El Fronton, welches direkt über dem Meer an der Steilküste gelegen ist und aßen eine Portion Papas Arrugadas - wirklich sehr lecker und genau das richtige zur Stärkung nach solch einer Wanderung.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Freiburg, never stop exploring</title>
   <link href="http://suedwestlich.de/2015/09/22/never-stop-exploring.html"/>
   <updated>2015-09-22T00:00:00+02:00</updated>
   <id>http://suedwestlich.de/2015/09/22/never-stop-exploring</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://drive.google.com/uc?export=view&amp;amp;id=0B_0ytqCzWz0ELXFSNmgyMVphcWc&quot; alt=&quot;Exploring&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir hinterlassen alle unsere Spuren. Doch als wir das Motto im Schnee sahen, welches die Schuhe hinterließen, konnte ich nicht anders als mit der Kamera draufzuhalten.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Island, Akureyri, Walbeobachtung</title>
   <link href="http://suedwestlich.de/2015/09/15/Buckelwal.html"/>
   <updated>2015-09-15T00:00:00+02:00</updated>
   <id>http://suedwestlich.de/2015/09/15/Buckelwal</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://drive.google.com/uc?export=view&amp;amp;id=0B_0ytqCzWz0ET3d2VE5LS1ptV1U&quot; alt=&quot;Buckelwal&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eines der emotionalsten Photos, wie ich persönlich finde. Hatten nachmittags die letzte Ausfahrt mit dem Schiff gebucht und wurden nicht enttäuscht. Wir fuhren mit einer mehrköpfigen Gruppe raus in die Bucht, dick eingepackt in knallrote Overalls, die uns vor der Kälte schützten. Dabei immer die Kamera im Standby und den Blick über das Wasser gerichtet - bis irgendwann der erste Buckelwal in Sicht kam.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Irland, Barley Lake</title>
   <link href="http://suedwestlich.de/2015/09/11/Irland-Barley-Lake.html"/>
   <updated>2015-09-11T00:00:00+02:00</updated>
   <id>http://suedwestlich.de/2015/09/11/Irland-Barley-Lake</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://drive.google.com/uc?export=view&amp;amp;id=0B_0ytqCzWz0EX1hpU1ZjQmtLZ2s&quot; alt=&quot;Barley Lake&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir dachten, Irland und Sonne passen nicht so wirklich zusammen. Als wir in Irland ankamen, wurden wir eines besseren belehrt. Zehn Tage nur Sonnenschein, kein Regen, keine dicken Klamotten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Da der Rother Wanderführer eine schier unendliche Anzahl an schönen Wanderrouten beinhaltet, hatten wir uns für eine Route am Barley Lake entschieden - und haben es (fast) nicht bereut. Autofahrt zum Ausgangspunkt war ein kleines Abenteuer, da die Straßen durch sehr kleine Ortschaften führte und teilweise nur einspurig waren. Am Parkplatz erstmal richtiges Schuhwerk anziehen, Rucksack und Kamera schnappen und schon kann es losgehen. Der Regenschirm, den wir eigentlich gegen das triste irische Wetter eingepackt hatten, wurde kurzerhand zu einem Sonnenschirm umfunktioniert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aufstieg war wunderbar, Orientierung auf dem “Berg” ebenso und der Abstieg war bis auf eine kleine Klettereinlage problemlos machbar. Lediglich die sumpfigen Stellen im hohen Gras haben uns auf dem Rückweg etwas die Laune verdorben, da wir dadurch vom Weg abkamen und ein paar extra Meter gingen :)&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Irland, Bantry</title>
   <link href="http://suedwestlich.de/2015/09/11/Irland-Bantry.html"/>
   <updated>2015-09-11T00:00:00+02:00</updated>
   <id>http://suedwestlich.de/2015/09/11/Irland-Bantry</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://drive.google.com/uc?export=view&amp;amp;id=0B_0ytqCzWz0ETTdLQXlVUnE5Znc&quot; alt=&quot;Bantry&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bantry ist ein kleines, buntes Städtchen im Südwesten von Irland. Bantry war unsere dritte Station, die wir auf unserer Rundfahrt in Irland als Übernachtungsstandort nutzten. Eines abends aßen wir dort einen der besten Salate - die Zutaten wurden teilweise über einem offenen Feuer gegrillt.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Irland, Waterford, nach der Wanderung</title>
   <link href="http://suedwestlich.de/2015/09/10/Nach-der-Wanderung.html"/>
   <updated>2015-09-10T00:00:00+02:00</updated>
   <id>http://suedwestlich.de/2015/09/10/Nach-der-Wanderung</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://drive.google.com/uc?export=view&amp;amp;id=0B_0ytqCzWz0EeWdTZHpBeWpUYkE&quot; alt=&quot;Fuss&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Photo zeigt meinen Fuß nach einer Wanderung, die wir in den Comeraugh Mountains in Irland letztes Jahr unternahmen. Auf dem Rückweg bin ich unglücklich mit dem Fuß umgeknickt - das Ergebnis war aber erst zu spüren, als ich mich hinters Steuer unseres Mietwagens setzte und das Gaspedal bedienen wollte. Da ging nichts mehr, nicht mal humpeln! Habe es mit Müh und Not in unsere Unterkunft in Waterford geschafft. Dachte schon, das war es mit dem Urlaub :(&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich hatte jedoch nicht mit den Künsten der Besitzerin des B&amp;amp;B und meiner Partnerin gerechnet. Im Nu hatte ich einen kühlenden Beutel auf dem Gelenk und zusätzlich eine schmerzstillende Salbe. Zum Glück konnte es am nächsten Tag wie gewohnt weitergehen - Glück gehabt!&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Island, Vik, schwarzer Stein</title>
   <link href="http://suedwestlich.de/2015/09/10/Island-schwarzer-Stein.html"/>
   <updated>2015-09-10T00:00:00+02:00</updated>
   <id>http://suedwestlich.de/2015/09/10/Island-schwarzer-Stein</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://drive.google.com/uc?export=view&amp;amp;id=0B_0ytqCzWz0ENUtxM18zRXUzLW8&quot; alt=&quot;Stein&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am Strand vom Vik im Süden von Island fing ich an, Steine zu photographieren - und bin bis heute dabei geblieben. So wie andere Blümchen und Bienchen photographieren, laufe ich mit gesenktem Kopf herum und halte Ausschau nach besonderen Steinen.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Aufgabe für Happy Shooting</title>
   <link href="http://suedwestlich.de/2015/09/10/Aufgabe-Blaetter.html"/>
   <updated>2015-09-10T00:00:00+02:00</updated>
   <id>http://suedwestlich.de/2015/09/10/Aufgabe-Blaetter</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://drive.google.com/uc?export=view&amp;amp;id=0B_0ytqCzWz0ERHFBeVhlQXNmaEU&quot; alt=&quot;Blätter&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Bild enstand als Aufgabe, die &lt;a href=&quot;http://www.nsonic.de/blog/&quot; title=&quot;Boris Nienke&quot; taget=&quot;_blank&quot;&gt;Boris Nienke&lt;/a&gt; und &lt;a href=&quot;http://chrismarquardt.com&quot; title=&quot;Chris Marquardt&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Chris Marquardt&lt;/a&gt; im Rahmen Ihres &lt;a href=&quot;http://www.happyshooting.de/podcast/&quot; title=&quot;Happy Shooting&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Fotopodcasts Happy Shooting&lt;/a&gt; alle zwei Wochen stellen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Aufgabe hieß “Blätter”. Also gingen wir los, machten einen Spaziergang und ließen uns inspirieren. Unser Weg führte uns durch die Weinberge, wo das Bild dann schlussendlich auch zustande kam. Da wir zu zweit waren, sammelten wir Laub von den Reben auf, schmissen dieses in die Luft und versuchten unser Glück mit der Kamera. Ich finde, es ist sehr gelungen.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Teneriffa, Sternenhimmel über dem Parque Nacional del Teide</title>
   <link href="http://suedwestlich.de/2015/09/09/Teneriffa-Teide-Observatorium.html"/>
   <updated>2015-09-09T00:00:00+02:00</updated>
   <id>http://suedwestlich.de/2015/09/09/Teneriffa-Teide-Observatorium</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://drive.google.com/uc?export=view&amp;amp;id=0B_0ytqCzWz0EdWN5XzM2X1pwN3M&quot; alt=&quot;Sternenhimmel&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir wandern sehr gerne und tun dies am liebsten auch im Urlaub. Nur am Strand liegen und in der Sonne braten käme für uns nicht in Frage. Dieses Mal ging es nach Teneriffa, ein echtes Wanderparadies - abwechlungsreiche Naturlandschaften, die alle in einem gut zu erreichenden Radius liegen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Da die Kamera natürlich mit musste, ich aber auch Gewicht sparen wollte, blieb mein schwerstes Objektiv zu Hause (mein erster großer Fehler, wie sich herausstellen sollte). Jedoch die &lt;a href=&quot;https://www.rother.de/rother%20wanderf%FChrer-teneriffa-4016.htm&quot; title=&quot;Teneriffa Wanderführer&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Teneriffa-Ausgabe des Rother Wanderführers&lt;/a&gt; durfte nicht fehlen, was ich immer wieder erwähnen muss - super Teil!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dieses Photo entstand auf 2400m Höhe, kurz unter dem Observatorium. Als der Wetterbericht für den Abend einen wolkenlosen Himmel voraussagte, stand fest, wir müssen abends die Stadt verlassen und den Sternenhimmel betrachten (und Versuche mit der Kamera zu machen). Da mein Objektiv mit f/2.8 zu Hause lag und mein Kabelauslöser auch (zweiter Fehler), blieb mir nichts anderes übrig als mit dem Kitobjektiv (18-55mm, f/3.5-5.6) mein Glück zu versuchen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zuerst sind wir direkt zum Observatorium gefahren. Allerdings sind wir gleich wieder umgedreht, da uns am Straßenrand ein Schild mit Aufschrift “Sperrzone” und “Photographieren verboten” begrüßte. Also parkten wir ein paar Meter weiter unten und aßen erstmal unsere Pizza. In dieser Höhe gibt es eigentlich keine von Menschen gemachte Beleuchtung. Nach dem Essen, als es immer kälter wurde, warteten wir im Auto darauf, endlich den Sternenhimmel in seiner vollen Pracht zu sehen. Als es endlich so weit war, stiegen wir aus. Das erste, was ich sah, war eine Sternschnuppe, die mehrere Sekunden über den Himmel jagte!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als nächstes bauten wir die Kamera auf und probierten ein paar Dinge aus. Dabei ist das Photo entstanden. Wenn man ganz genau hinsieht, erkennt man knapp unterhalb des Gipfels des Teide das Refugio Altavista.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Island, Petursey, nach dem Ausbruch des Eyjafjallajökull</title>
   <link href="http://suedwestlich.de/2015/09/08/Island-Petursey.html"/>
   <updated>2015-09-08T00:00:00+02:00</updated>
   <id>http://suedwestlich.de/2015/09/08/Island-Petursey</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://drive.google.com/uc?export=view&amp;amp;id=0B_0ytqCzWz0Ebk05QUFDa0xYazg&quot; alt=&quot;Strassen&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir wussten ja nicht wirklich, was uns erwartete. Lediglich mit einem Rother Wanderführer (sehr zu empfehlen) und dem obligatorischen Reiseführer ausgestattet, sind wir in Keflavík sicher gelandet. Unsere Anreise war der 30.05.2010, zehn Tage nachdem die Eruptionen des Vulkans Eyjafjallajökull nachließen. Lediglich eine große Rauchsäule war noch über dem Vulkangebiet zu sehen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Bild zeigt die Verhältnisse, die wir im Süden in und um Petursey, in der Nähe von Vik gelegen, vorfanden. Wiesen, Straßen, einfach alles war mit einer schwarzen Ascheschicht bedeckt. Unsere Gastgeber, eine Bauernfamilie aus Petursey, erzählten uns über die harten Umstände, die ihnen der Vulkanausbruch gebracht hatte - gerade im Hinblick auf die Tiere, die sie halten und der Asche, die ihr komplettes Land bedeckte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Weitere Probleme, welche das Bild zeigt: Wasser und Wind. Der Wind, der über das Land weht, nimmt die Asche auf und verteilt sie überall - wirklich überall. Auto, Klamotten, Wohnung - alles ist voll davon! Und die Wassermassen, die vom Gletscher herunterkamen, haben große Teile der Straßen zerstört. Teilweise erinnerten die Straßenverhältnisse an eine provisorisch Schotterpisten, wo es vorher nicht mal eine Straße gab - und Schotter ist noch weit untertrieben! Wie wir es geschafft haben, ohne Autoschaden da durchzukommen, ist mir bis heute noch ein Rätsel.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 

</feed>
